《**彗星公主**》，於[香港無線電視播映時稱](../Page/香港無線電視.md "wikilink")《**音樂小彗星**》，[日文原名](../Page/日文.md "wikilink")《Cosmic
Baton Girl
》，是一部改編自漫畫家[橫山光輝同名原作的](../Page/橫山光輝.md "wikilink")[日本電視動畫](../Page/日本電視動畫.md "wikilink")\[1\]。從2001年4月至2002年1月在[大阪電視台播出的](../Page/大阪電視台.md "wikilink")，也有在其它[TXN系頻道播映](../Page/TXN.md "wikilink")，共43集。

以《》命名的作品在1960年代已出現，包括[漫畫及電視](../Page/漫畫.md "wikilink")[特攝片](../Page/特攝.md "wikilink")，請參看「[彗星公主](../Page/彗星公主.md "wikilink")」條目。

## 故事簡介

在三角星云世界里，三个地区的星国联合举办了舞会，鈴鼓星国的王子被安排在舞会中选择未来的新娘，他必須要在彗星公主或是流星公主两人之间择一位。不过王子决定逃离这一切，到地球流浪，两位公主便带她们各自的宠物，追随王子到地球。

懂得使用星之魔法的彗星，以及她的宠物小波波到达地球后，对环境并不熟识，幸好交到好朋友双胞胎藤吉刚和藤吉宁宁，只有四岁的两人是计算机高手，经常帮助彗星公主。另一方面，流星以及她的寵物默克也在地球寻找王子。在地球上，彗星将会学到很多道理，并且慢慢地成长……

## 登場角色

  -
    配音：日本→[前田亞季](../Page/前田亞季.md "wikilink")；香港→[林元春](../Page/林元春.md "wikilink")；台灣→[楊凱凱](../Page/楊凱凱.md "wikilink")
    口琴星國的公主。為了尋找逃到地球的鈴鼓星國王子的下落，在地球遇上一個叫三島佳佑的少年，深深被他吸引著。平時能夠利用星星力量施展星雲的魔法，後來因為小精靈親一下小皮球的緣故，升級得可以用戀愛力量。名字來自英語中的comet。
    在使用星星力量時會說「愛德華！（港譯：星宿光華）」（法語中的etoile，意思是星星）。
  -
    配音：日本→[本多知惠子](../Page/本多知惠子.md "wikilink")；香港→[黃麗芳](../Page/黃麗芳.md "wikilink")；台灣→[雷碧文](../Page/雷碧文.md "wikilink")
    響板星國的公主。跟彗星一樣到地球找尋王子，因為以前在幼稚園的小事而對彗星十分討厭。
    流星來到地球時，居住在一個富裕家庭裡，戶主夫婦因以前失去唯一的女兒，故現在把流星當成自己的親生女兒看待。後來流星被地球人今井瞬吸引著，卻在離開地球前消除今井瞬和戶主夫婦對她和彗星的記憶。平時能夠利用星星力量施展星雲的魔法，後來由於小皮球和小精靈戀愛使得能跟彗星一樣可以用戀愛力量。名字來自英語中的meteor。
    在使用星星力量時會說「施特恩！（港譯：星耀力量）」（德語中的stern，意思是星星）。
  -
    鈴鼓星國的王子。逃避選公主的責任，當上「愛情逃兵」，並一度化身成佳佑的模樣\[2\]。最後選擇維持三角星雲的原來狀況，彗星和流星亦尊重他的意見。名字來自英語中的planet。
  -
    配音：日本→[川田妙子](../Page/川田妙子.md "wikilink")；香港→[袁淑珍](../Page/袁淑珍.md "wikilink")；台灣→[林美秀](../Page/林美秀.md "wikilink")
    彗星的隨從。樣子像一隻球狀的古怪生物，具有脹大成氣球狀飛上天空的能力，語尾總是會加上「波」。
    平時能夠用這能力飛上天空幫彗星吸收星際力量。因為牠喜歡了史畢卡的隨從－小精靈，使得彗星可以使用戀愛力量。
  -
    配音：日本→[永澤菜教](../Page/永澤菜教.md "wikilink")；香港→[曾秀清](../Page/曾秀清.md "wikilink")；台灣→[傅其慧](../Page/傅其慧.md "wikilink")
    流星的隨從。與小皮球是同一類的生物，經常被流星當成「出氣包」。
  -
    配音：日本→[淺野麻由美](../Page/淺野麻由美.md "wikilink")；香港→[沈小蘭](../Page/沈小蘭.md "wikilink")；台灣→[傅其慧](../Page/傅其慧.md "wikilink")
    藤吉景太朗的僱員。自小有一個雖小但偉大的夢想，立志要成為一個出色救生員的少年，十分喜愛海洋，希望大家都能好好對待海洋。通稱佳祐，表面經常說彗星是笨蛋，但其實暗裡很喜歡彗星。稱景太朗為「師父」。
  -
    配音：日本→[下和田裕貴](../Page/下和田裕貴.md "wikilink")；香港→[梁偉德](../Page/梁偉德.md "wikilink")；台灣→[雷碧文](../Page/雷碧文.md "wikilink")
    [日本的一個創作歌手](../Page/日本.md "wikilink")，對自己過去的一切一點印象都沒有。對彗星很在意，認為是「天使」、「偶像」般的喜歡彗星。
  -
    配音：日本→；香港→[蔡惠萍](../Page/蔡惠萍.md "wikilink")；台灣→[林美秀](../Page/林美秀.md "wikilink")
    孿生雙胞胎之中的弟弟。現在正讀幼稚園，彗星在地球時寄住在他們的家。喜歡叫彗星「傷腦筋姊姊」，通稱小剛。在幼稚園裡很受女生歡迎。
  -
    配音：日本→[松岡由貴](../Page/松岡由貴.md "wikilink")；香港→[鄭麗麗](../Page/鄭麗麗.md "wikilink")；台灣→[傅其慧](../Page/傅其慧.md "wikilink")
    孿生雙胞胎之中的的妹妹。現在正讀幼稚園，彗星在地球時寄住在他們的家。喜歡叫彗星「傷腦筋姊姊」，通稱寧寧。
  -
    配音：日本→[山野井仁](../Page/山野井仁.md "wikilink")；香港→[陳卓智](../Page/陳卓智.md "wikilink")；台灣→[魏伯勤](../Page/魏伯勤.md "wikilink")
    小剛和寧寧的爸爸。個人特別喜歡船的模型，有時會因為沉迷模型而忽略了其他人，與佳祐一起經營船的生意。
  -
    配音：日本→[富永美衣奈](../Page/富永美衣奈.md "wikilink")；香港→[盧素娟](../Page/盧素娟.md "wikilink")；台灣→[雷碧文](../Page/雷碧文.md "wikilink")
    小剛和寧寧的媽媽。總是喜愛幫助別人，覺得幫助別人是一件快樂的事，性格與彗星的媽媽一樣慈祥。
  - 彗星的父王和母-{后}-
    口琴星國的國王和皇后。皇后的配音員是1960年代扮演第一代彗星公主的[九重佑三子](../Page/九重佑三子.md "wikilink")。
  - 柊 美穂/史畢卡阿姨
    彗星的阿姨，跟地球人結婚而以柊美穂之名在地球定居。配音員是1970年代扮演第二代彗星公主的[大場久美子](../Page/大場久美子.md "wikilink")。名稱來自恆星[角宿一](../Page/角宿一.md "wikilink")（Spica）。
  -
    配音：日本→[青木沙耶香](../Page/青木沙耶香.md "wikilink")；香港→[雷碧娜](../Page/雷碧娜.md "wikilink")
    史畢卡的隨從，也是小皮球的戀愛對象。
  - 小月亮
    布拉奈德的隨從。

## 每集標題

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話數</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>中文標題<br />
(台譯)</p></th>
<th><p>中文標題<br />
(港譯)</p></th>
<th><p>分鏡</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>作畫監督</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>星の輝きを持つ者</p></td>
<td><p>有星星光芒的人</p></td>
<td><p>尋找擁有光輝的人</p></td>
<td><p><a href="../Page/神戸守.md" title="wikilink">神戸守</a></p></td>
<td><p>小丸敏之</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>新しい家</p></td>
<td><p>新房子</p></td>
<td><p>新家庭</p></td>
<td><p><a href="../Page/川崎逸朗.md" title="wikilink">川崎逸朗</a></p></td>
<td><p>佐土原武之</p></td>
<td><p>丹羽恭利</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>星のトンネル</p></td>
<td><p>星星隧道</p></td>
<td><p>福島一三</p></td>
<td><p><a href="../Page/西田健一.md" title="wikilink">西田健一</a></p></td>
<td><p>中島美子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>わくわく動物園</p></td>
<td><p>興奮的動物園之旅</p></td>
<td><p>遊動物園</p></td>
<td><p><a href="../Page/佐藤卓哉.md" title="wikilink">佐藤卓哉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中村憲由.md" title="wikilink">中村憲由</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/長森佳容.md" title="wikilink">長森佳容</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>ゆっくり王国づくり</p></td>
<td><p>勞力的回報</p></td>
<td><p>森本正木</p></td>
<td><p>高島大輔</p></td>
<td><p>工藤柾輝</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>お店に置くもの</p></td>
<td><p>廢物藝術家</p></td>
<td><p>廢棄物藝術家</p></td>
<td><p>佐土原武之</p></td>
<td><p>小丸敏之</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>キラキラにすむ妖精</p></td>
<td><p>大自然的天使</p></td>
<td><p>西田健一</p></td>
<td><p>中島美子</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>素敵なドレスづくり</p></td>
<td><p>製作漂亮的禮服</p></td>
<td><p>造婚紗</p></td>
<td><p>川崎逸朗</p></td>
<td><p>福島利規</p></td>
<td><p>丹羽恭利</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>雲のゆりかご</p></td>
<td><p>搖籃雲</p></td>
<td><p>雲中邂逅</p></td>
<td><p>佐藤卓哉</p></td>
<td><p>中村憲由</p></td>
<td><p>長森佳容</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>はじめての好き</p></td>
<td><p>初戀</p></td>
<td><p>少女心</p></td>
<td><p><a href="../Page/青山弘.md" title="wikilink">青山弘</a></p></td>
<td><p>高島大輔</p></td>
<td><p>工藤柾輝</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>バトンの力</p></td>
<td><p>指揮下的力量</p></td>
<td><p>福島利規</p></td>
<td><p>佐土原武之</p></td>
<td><p>小丸敏之</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p>ラバボーゆうかい事件</p></td>
<td><p>小皮球綁架事件</p></td>
<td><p>綁架風波</p></td>
<td><p>西田健一</p></td>
<td><p>中島美子<br />
<a href="../Page/宍戸久美子.md" title="wikilink">宍戸久美子</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p>ヌイビトたちの夜</p></td>
<td><p>縫紉星人的夜晚</p></td>
<td><p>縫紉星人</p></td>
<td><p>寺東克己</p></td>
<td><p>中村憲由</p></td>
<td><p>長森佳容<br />
<a href="../Page/まきだかずあき.md" title="wikilink">槇田一章</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p>星国の七夕伝説</p></td>
<td><p>星國的七夕傳說</p></td>
<td><p>七夕傳說</p></td>
<td><p>大田垣洋</p></td>
<td><p>福島利規</p></td>
<td><p>丹羽恭利</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p>カゲビトの挑戦</p></td>
<td><p>影子星人的挑戰</p></td>
<td><p>影子星人</p></td>
<td><p>森本正木</p></td>
<td><p>高島大輔</p></td>
<td><p>工藤柾輝</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p>竜宮城を探そう</p></td>
<td><p>尋找龍宮城</p></td>
<td><p>佐土原武之</p></td>
<td><p>小丸敏之</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p>メテオさんの涙</p></td>
<td><p>流星的眼淚</p></td>
<td><p>流星公主的眼淚</p></td>
<td><p>福島一三</p></td>
<td><p>西田健一</p></td>
<td><p>中島美子<br />
宍戸久美子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td><p>戦うロボ</p></td>
<td><p>戰鬥機器人</p></td>
<td><p>機器人的用處</p></td>
<td><p>小高義規</p></td>
<td><p>福島利規</p></td>
<td><p>丹羽恭利</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td><p>もう一人のコメット</p></td>
<td><p>另一個彗星</p></td>
<td><p>重遇故人</p></td>
<td><p>中村憲由</p></td>
<td><p>長森佳容</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p>ラバピョンのキス</p></td>
<td><p>小精靈的吻</p></td>
<td><p>拯救森林</p></td>
<td><p>森本正木</p></td>
<td><p>高島大輔</p></td>
<td><p>工藤柾輝</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td><p>ミラクル恋力</p></td>
<td><p>奇蹟的戀愛力量</p></td>
<td><p>戀愛的魔力</p></td>
<td><p>佐藤卓哉</p></td>
<td><p>佐土原武之</p></td>
<td><p>小丸敏之</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td><p>ゼツボーのラバボー</p></td>
<td><p>絕望的小皮球</p></td>
<td><p>衝破絕望</p></td>
<td><p>西田健一</p></td>
<td><p>中島美子<br />
宍戸久美子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td><p>ヒゲノシタの輝き</p></td>
<td><p>苦澀的光芒</p></td>
<td><p>苦澀的光輝</p></td>
<td><p>福島利規</p></td>
<td><p>丹羽恭利</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24</p></td>
<td><p>タンバリン星国の姉弟</p></td>
<td><p>鈴鼓星國的姐弟</p></td>
<td><p>來自鈴鼓星國的姊弟</p></td>
<td><p>中村憲由</p></td>
<td><p>長森佳容<br />
槇田一章</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25</p></td>
<td><p>学校の輝き</p></td>
<td><p>學校的光芒</p></td>
<td><p>愉快的教學</p></td>
<td><p>森本正木</p></td>
<td><p>高島大輔</p></td>
<td><p>工藤柾輝</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>26</p></td>
<td><p>星力をください</p></td>
<td><p>請給我星星的力量</p></td>
<td><p>賜我星星力量</p></td>
<td><p>佐土原武之</p></td>
<td><p>小丸敏之</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>27</p></td>
<td><p>ケースケの夢の実</p></td>
<td><p>佳佑夢想的果實</p></td>
<td><p>佳佑的夢想</p></td>
<td><p>西田健一</p></td>
<td><p>中島美子<br />
宍戸久美子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>28</p></td>
<td><p>お手伝いできること</p></td>
<td><p>可以幫得上忙的事</p></td>
<td><p>離別</p></td>
<td><p>福島利規</p></td>
<td><p>丹羽恭利</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>29</p></td>
<td><p>カスタネット星国の嵐</p></td>
<td><p>響板星國的風暴</p></td>
<td><p>中村憲由</p></td>
<td><p>長森佳容<br />
まきだかずあき</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30</p></td>
<td><p>星力で粘土あそび</p></td>
<td><p>用星星力量玩黏土</p></td>
<td><p>粘土遊戲的教訓</p></td>
<td><p>森本正木</p></td>
<td><p>高島大輔</p></td>
<td><p>工藤柾輝</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31</p></td>
<td><p>マネビトさんがいっぱい</p></td>
<td><p>有好多模仿星人</p></td>
<td><p>好多個自己</p></td>
<td><p>小高義規</p></td>
<td><p>佐土原武之</p></td>
<td><p>小丸敏之</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32</p></td>
<td><p>ノコシタオバケがやってくる</p></td>
<td><p>吃剩下來的鬼來了</p></td>
<td><p>白面長舌鬼</p></td>
<td><p>西田健一</p></td>
<td><p>中島美子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>33</p></td>
<td><p>時には王女のように</p></td>
<td><p>展現公主的風範</p></td>
<td><p>鍥而不捨的精神</p></td>
<td><p>福島利規</p></td>
<td><p>丹羽恭利</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>34</p></td>
<td><p>星の絆</p></td>
<td><p>星星的牽絆</p></td>
<td><p>偽裝審判</p></td>
<td><p>中村憲由</p></td>
<td><p>長森佳容</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>35</p></td>
<td><p>雪のダンス</p></td>
<td><p>雪之舞</p></td>
<td><p>雪舞</p></td>
<td><p>森本正木</p></td>
<td><p>高島大輔</p></td>
<td><p>工藤柾輝</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>36</p></td>
<td><p>みんなの王子様</p></td>
<td><p>大家的王子殿下</p></td>
<td><p>大眾王子</p></td>
<td><p>佐土原武之</p></td>
<td><p>小丸敏之</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>37</p></td>
<td><p>いたずらキューピト</p></td>
<td><p>惡作劇邱比特</p></td>
<td><p>邱比特的惡作劇</p></td>
<td><p>西田健一</p></td>
<td><p>中島美子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>38</p></td>
<td><p>キモチの遭難</p></td>
<td><p>心靈交戰</p></td>
<td><p>福島利規</p></td>
<td><p>丹羽恭利</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>39</p></td>
<td><p>サンタビトになりたい</p></td>
<td><p>想成為聖誕星人</p></td>
<td><p>聖誕星人</p></td>
<td><p>中村憲由</p></td>
<td><p>槇田一章<br />
島崎知美<br />
小林一三</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>40</p></td>
<td><p>輝きをなくしたケースケ</p></td>
<td><p>失去光芒的佳佑</p></td>
<td><p>失去光輝的佳佑</p></td>
<td><p>森本正木</p></td>
<td><p>高島大輔</p></td>
<td><p>工藤柾輝</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>41</p></td>
<td><p>タンバリン星国の誰かさん</p></td>
<td><p>鈴鼓星國的某位人士</p></td>
<td><p>孤獨的王子</p></td>
<td><p>西田健一</p></td>
<td><p>中島美子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>42</p></td>
<td><p>さよならの仕方</p></td>
<td><p>道別的方法</p></td>
<td><p>道別</p></td>
<td><p>佐土原武之</p></td>
<td><p>小丸敏之</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>43</p></td>
<td><p>瞳に映る輝き</p></td>
<td><p>映照在眼眸的光芒</p></td>
<td><p>最終的抉擇</p></td>
<td><p>神戸守</p></td>
<td><p>まきだかずあき</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 主題曲

**片頭曲**

  - 日語原版：

<!-- end list -->

1.  「」（「對你微笑」，第1集～第27集）
      -
        作詞：松木悠　作曲：　歌：新堀奈夕。
2.  「」（「Miracle Power」，第28集～第43集）
      -
        作詞：松木悠　作曲：白川明　歌：中山靜香。

<!-- end list -->

  - 香港粵語版：\[3\]

<!-- end list -->

1.  「信心爆棚」（第1集～第43集）
      -
        作詞：黃敬佩　作曲：　歌：[Cookies](../Page/Cookies_\(組合\).md "wikilink")。

**片尾曲**

1.  「」（「閃亮的星星」，第1集～第27集）
      -
        作詞：　作曲：[大久保薰](../Page/大久保薰.md "wikilink")　歌：千葉紗子
2.  「」（「星之Parade」，第28集～第43集）
      -
        作詞：　作曲：白川明　歌：田中小百合

## 參考資料

## 外部連結

  - [東寶官方網頁](http://www.toho-a-park.com/character/comet/)

  -
  - [動畫新聞網專題](http://www.animenewsnetwork.com/encyclopedia/anime.php?id=1195)

[Category:2001年日本電視動畫](../Category/2001年日本電視動畫.md "wikilink")
[Category:魔法少女](../Category/魔法少女.md "wikilink")
[Category:外星生命題材動畫](../Category/外星生命題材動畫.md "wikilink")
[Category:公主主角題材動畫](../Category/公主主角題材動畫.md "wikilink")
[Category:橫山光輝](../Category/橫山光輝.md "wikilink")
[Category:Synergy SP](../Category/Synergy_SP.md "wikilink")
[Category:日本動畫公司](../Category/日本動畫公司.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購動畫](../Category/無綫電視外購動畫.md "wikilink")
[Category:漫畫改編動畫](../Category/漫畫改編動畫.md "wikilink")
[Category:鎌倉市背景電視劇](../Category/鎌倉市背景電視劇.md "wikilink")
[Category:人與外星生物接觸題材作品](../Category/人與外星生物接觸題材作品.md "wikilink")

1.  [横山光輝データベース－作品詳細－](http://www.psymage.com/kei/yokoyama.cgi?tid=list2;equal1=138)
2.  動畫第41至42集
3.  [Tigerfeel - Cookies -
    信心爆棚](http://www.tigerfeel.com/lyric/view_lyric.php?lyricid=1166&menu=lyric)